Lors d'un héritage, trois enfants souhaitent se partager un terrain et
construire chacun une maison sur leur partie.
\begin{myenumerate}
\item Le 1\ier\ enfant souhaite obtenir le tiers du terrain, le
2\ieme\ enfant le cinquième et le 3\ieme\ la moitié du terrain. Est-ce
possible ? Pourquoi ?
\item Après discussion, les deux premiers enfants obtiennent ce qu'ils
 demandent et le 3\ieme\ prend ce qui reste, soit 2\,100~m$^2$.
\begin{enumerate}
\item Quelle fraction du terrain reste-t-il pour le 3\ieme\ enfant
?\\Déduis-en la superficie totale du terrain.
\item Calcule la superficie des parties des deux autres enfants.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
